《政情》講初選單新聞可能係舊聞當新聞播

講緊《政情》尋日呢單新聞：

【政情】泛民倡初選衝立法會過半素人不信協調靠自己| Now 新聞

其實《政情》講初選呢單嘢可能係舊聞當新聞播

因爲如果睇返張秀賢喺2月25號《左右大局》講初選，佢亦係屌初選屌到上天，論調同《政情》單新聞入面所講素人嘅論點一模一樣：

但係到3月9號張秀賢上返《左右大局》時，就已經改口風，話戴耀廷個「協調式初選」機制可以接受：

我覺得《政情》今次收d風可能係3月9號前收嘅，而未update戴耀廷其實已經同素人傾掂數

望就望真係啦，睇到政情個po有人話要杯葛選舉真係得啖笑，plan又冇行動又冇淨係話泛民唔可信真係鬼唔知阿媽係女人咩，問題係杯葛得黎啲少數派都係照舊可以輕輕鬆鬆入議會呀嘛

其實我發覺戴耀廷個機制根本無問題
因為佢分兩階段 初選同棄選

初選
1. 無逼任何人參加初選
2. 初選後入唔到圍都唔會逼你走
3. 無參加初選嘅人/入唔到圍嘅人可以自己考慮勝算照樣參選，如果有信心利用選舉工程民望彈起嘅話，可以照樣初選
4. 初選機制只係一個數字俾你評估勝算、睇下係咪值得花咁多選舉經費、甚至按埋層樓去參選，希望某班老泛民（梁耀忠、黃碧雲）入唔到圍會棄選

棄選
1. 如果經過選舉工程、論壇、宣傳，最後關頭都無任何勝算，你應該考慮棄選，選民亦應該考慮係咪投俾你
2. 本土派/素人有兩至三成票源，如果有四五張名單出選，本土派選民亦會自己選擇投俾勝算較高嘅一兩張名單，為免一張名單都入唔到

我同意個初選機制真係算係咁，民主派咁多板塊，呢個機制算係攞到最好平衡

同埋喺我嘅理解入面，我認為初選點3同點4之間，佢係想參選人跟住個初選票數去考慮組隊。

即係自己獨力已經喺初選夠票嘅，嘛直接去馬參加大選囉。唔夠票嘅，嘛合幾人之力組一隊，咁嘛一隊人推一個入局囉，只要條件傾得埋，其實可行